僅39％市民對港前途正面 歷來新低

僅39％市民對港前途正面 歷來新低

市民對特區政府信任淨值較兩月前大跌19個百分點，是特首林鄭月娥上任以來新低。

【港大民研】

【本報訊】面對北京對港干預日益嚴峻，港大民意研究計劃公佈最新民調顯示，市民對香港前途的信心淨值大跌15個百分點，至負16個百分點，也是自1994年開始有關調查的新低，而市民對香港前途信心負面比率，更大幅上升至超過五成。另市民對一國兩制、中央政府及特區政府信心等指標，亦全面大跌。民意研究計劃分析數據後更發現，受訪者年紀越輕，對中港政府及一國兩制信任越低。

港大民意研究計劃上月28日至本月5日，以電話抽樣訪問1,024名市民，調查他們對中港台政府信任程度，以及對中港前途和一國兩制的信心。調查發現市民對香港前途的信心淨值，較半年前調查大跌15個百分點，至負16個百分點，是1994年該問題開展以來新低，當中對香港前途信心正面比率下跌7個百分點，只有39%，對香港前途信心負面比率上升8個百分點，至55%。

越年輕越不信任中央

市民對一國兩制的信心也報跌。調查顯示一國兩制信心淨值下跌10個百分點，至負14個百分點。市民對特區政府的信任淨值，較兩個月前大跌19個百分點，至負12個百分點；對中央政府的信任淨值亦較半年前大跌15個百分點，至負15個百分點。而市民對中國前途的信心淨值為正30個百分點，屬各個指標中最高，但其實只是維持上次調查水平，並無變化。 而市民對台灣政府的信任淨值則輕微上升6個百分點，至負17個百分點。

民研計劃高級數據分析師戴捷輝分析，市民對特區政府信任淨值較兩個月前大跌19個百分點，對中央政府信任淨值亦較半年前大跌15個百分點，兩者皆是特首林鄭月娥上任以來新低。若從被訪者年齡分析，發現18至29歲被訪者對中央政府信任度、香港前途及一國兩制信心比率全屬最低，認為調查反映年紀越輕，越不信任中央政府，對香港前途及一國兩制亦越沒有信心。

■記者莫劍弦

上一則
上一則
台灣謀殺案無追溯期限
下一則
下一則
特首：續用現有法例打擊港獨

個39% 就係新移民

仲有廢老

同埋個班97上曬岸嘅廢老廢中

佢地都冇前途可言

我成日都好想係呢個燈世唔轉彎直剷入去

燈位

佢地都有仔女 就算上岸廢中都開始對香港失望

仲有39%

月月有得畀佢地晨咁早係中銀門口排隊拎政府錢就得

點解仲可以有39％咁多？97前後一對比就知咩事

點解仲會有39%

可以更低

個39%一係腥移們 一係白卡

願聞其詳

樓價已經反映一切

算吧啦
最後都係乖乖地轉彎走

有樓個班就好啲 無樓個啲就真係忙碌大半世咩都得唔到

有樓但又唔夠買多間俾仔女果班都係一樣頭痕